[
  {
    "question": "144. Kinh Pháp Hoa ghi: \"Vì một nhân duyên lớn, Phật xuất hiện ra đời\", vậy nhân duyên lớn ấy là gì?",
    "choice1": "Dạy cho chúng sanh trì trai giữ giới.",
    "choice2": "Khiến chúng sanh biết nhân quả nghiệp báo mà tu hành.",
    "choice3": "Khai thị chúng sanh ngộ nhập Phật tri kiến.",
    "choice4": "Dạy tu tập thiền định.",
    "answer": "Khai thị chúng sanh ngộ nhập Phật tri kiến.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "145. Trong Kinh Pháp Cú Đức Phật có dạy:",
    "choice1": "\"Ý dẫn đầu các pháp, ý làm chủ ý tạo, nếu với ý thanh tịnh, nói lên hay hành động, an lạc mãi theo sau như bóng không rời hình.\"",
    "choice2": "\"Ý dẫn đầu các pháp, ý làm chủ ý tạo, nếu với ý ô nhiễm, nói lên hay hành động, khổ não bước theo sau, như chân bị xe kéo\".",
    "choice3": "\"Tâm làm chủ ý tạo, nghiệp khổ vui mình hưởng, an lạc hay khổ đau, tự mình làm mình chịu\".",
    "choice4": "Đáp án a và b.",
    "answer": "Đáp án a và b.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "146. Câu kệ nào sau đây phù hợp với lời dạy của Đức Phật trong Kinh Phước Đức?",
    "choice1": "\"Lánh xa kẻ xấu ác, được tạo tác nhân lành, được đi trên đường chánh, là phước đức lớn nhất.\"",
    "choice2": "\"Không say sưa nghiện ngập, tinh cần làm việc lành, hành xử không tỳ vết, là phước đức lớn nhất.\"",
    "choice3": "\"Được cung phụng mẹ cha, yêu thương gia đình mình, được làm nghề thích hợp là phước đức lớn nhất.\"",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Đáp án a, b và c.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "147. Câu kệ \"Biết kiên trì phụ thiện, thân cận người xuất gia, dụ pháp đàm học hỏi, là phước đức lớn nhất\" được Đức Phật dạy trong kinh nào?",
    "choice1": "Trong kinh Vu Lan Báo Hiếu.",
    "choice2": "Trong Kinh Bát Nhã Tâm Kinh.",
    "choice3": "Trong Kinh Đại Phước Đức.",
    "choice4": "Trong Kinh Từ Tâm.",
    "answer": "Trong Kinh Đại Phước Đức.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "148. Hiệu quả của pháp quán sốt thức là gì?",
    "choice1": "Tâm trí hết tán loạn.",
    "choice2": "Trí tuệ phát sinh.",
    "choice3": "Vô minh chấm dứt và bản tâm thanh tịnh.",
    "choice4": "Tâm trí hết tán loạn và phát sinh trí tuệ.",
    "answer": "Tâm trí hết tán loạn và phát sinh trí tuệ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "149. Thiền Vipassan là gì?",
    "choice1": "Là con đường tự thay đổi bằng cách tự quan sát. Phương pháp thiền này chú trọng đến tương quan mật thiết giữa tâm và thân.",
    "choice2": "Là thiền quán về Tứ Niệm Xứ và Tứ Chánh Cần.",
    "choice3": "Thiền Vipassana là một trong những loại hình thiền xuất hiện sớm nhất, bắt nguồn từ Ấn Độ cổ đại. Mục tiêu của thiền Vipassana là giúp bạn: Làm dịu tâm trí để sống an yên hơn; Biết chấp nhận bản chất của sự vật, sự việc; Giảm bớt sự hối tiếc bằng cách nghĩ ít hơn về quá khứ.",
    "choice4": "Đáp a và c đều đúng.",
    "answer": "Đáp a và c đều đúng.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "150. Quả báu tốt đẹp nào đã dành cho Đại thí chủ tín nữ Tỳ Xá Khư khi nàng thành tâm cúng dường vật phẩm Tăng đoàn đức Phật?",
    "choice1": "Được lai sanh lên cõi trời Hóa Lạc.",
    "choice2": "Được làm Chánh hậu thiên chủ Su Nim Mi Ta. (Sunimmita).",
    "choice3": "Được làm thiên chủ của hàng ngàn thiên nữ.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Đáp án a, b và c.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "151. Bộ Phật học Phổ thông do Hòa thượng nào biên soạn?",
    "choice1": "Hòa thượng Thích Thiện Đức.",
    "choice2": "Hòa thượng Thích Thiện Hòa.",
    "choice3": "Hòa thượng Thích Thiện Hoa.",
    "choice4": "Hòa thượng Thích Quảng Đàm.",
    "answer": "Hòa thượng Thích Thiện Hoa.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "152. Khi hành giả học Phật cần phải thực tập như thế nào?",
    "choice1": "Nên ứng dụng lời dạy của đức Phật vào đời sống hằng ngày, giữ vững niềm tin chánh tín đối với Phật pháp.",
    "choice2": "Học để tăng thêm sự hiểu biết.",
    "choice3": "Học Phật để chánh niệm trong cách ứng xử, trong giao tiếp, ý thức trách nhiệm và bổn phận hơn đối với bản thân và gia đình. Và biết cách vượt qua phiền muộn khổ đau.",
    "choice4": "Đáp án a, và c.",
    "answer": "Đáp án a, và c.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "153. Khi Tôn giả A Nan gặp nạn Ma Đăng Già, đức Phật thuyết kinh gì?",
    "choice1": "Kinh Lăng Già.",
    "choice2": "Kinh Pháp Hoa.",
    "choice3": "Kinh Hoa Nghiêm.",
    "choice4": "Kinh Lăng Nghiêm.",
    "answer": "Kinh Lăng Nghiêm.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "154. Trong bài tựa kinh Lăng Nghiêm, tôn giả A-Nan đã phát lời thề nguyện gì?",
    "choice1": "Như nhất chúng sinh vị thành Phật, chung bất tư thử thủ Niết Bàn.",
    "choice2": "Nếu còn một chúng sinh chưa chứng quả, cả nhịp Bàn con không dám tự an.",
    "choice3": "Chúng sinh độ tận, phương chứng Bồ đề.",
    "choice4": "Đáp án a và b.",
    "answer": "Đáp án a và b.",
    "explanation": ""
  }
]
